[神棍育成]塔羅集中討論區(5) 呢度冇學術討論

開呢個POST主要係想推廣下塔羅
而唔係做占卜POST
當然都可以問卜
但就睇有冇緣有冇邊個塔羅師路過有心情見到就答
我唔一定答亦唔一定係我答

Q&A

塔羅係乜春？
塔羅係一堆牌，集合左好多神秘學既符號，相對好多老牌既神秘學，佢算係後期既野，有人會話佢集神秘學既大成，亦未嘗不可。現代塔羅其實都只係由一百年前左右既偉特牌而開始發展，所以塔羅仲有好多可能性。

乜向左走向右走野係大牌小牌？
一副牌有78張，22張大牌，56張小牌。大牌一般係指向比較抽象既人生概念，小牌就比較多講細節，但其實唔洗太理呢樣野，反正都係一齊用。

塔羅點解準？
呢樣野至今都冇咩確實答案，有種講法係叫集體潛意識，簡單黎講每個人既腦中都有堆共同既資料，塔羅就係用符號勾起某些資料，從而進行預測。其實塔羅你話佢準又得，唔準都得，因為佢只係用黎將現狀反映黎預測未來，假如調整目前心態，未來係有改變既可能，換言之，某程度上塔羅其實絕對可以甚至應該要唔準先有意思。

牌靈說？
有班人會有所謂牌靈說，意思係牌有意識主體，有性格，有情緒，占卜有時仲要睇佢心情。對於呢種說法，我冇補充，直接叫佢Stop la就算。牌係大量印刷既野，要尊重呢樣野，但佢始終只係工具，一個塔羅師要睇副牌心情做人，我會覺得好好笑。

隔空占卜得唔得？
咁多占卜POST都實證左係可以，背後既原理可能每個人既想法都唔同，簡單黎講一問一答，就有左基本既連結，亦可以開始做野。

時效
普遍黎講，塔羅處理到半年左右既野，視乎個塔羅師。主要係因為塔羅占既未來只係預測，改變現狀同處理手法，未來係有變化既可能，所以唔太適合占太久遠既事。

可唔可以幫其他人問野
最好由本人問番，一來私隱，二來係同件事既連結。如果真係特殊情況本人問唔到，都最好問果個同件事有D關係，唔好啊豬啊狗都問一餐。最典型既例子係，有D人問D明星既事或者女神感情生活，老實講關你向左走向右走事咩？

醫療、法律等專業範疇
最好叫問卜者搵番相關專業人士，你就算問到D咩，始終最後都係要搵番佢地。

塔羅既禁忌
絕大部份坊間所謂禁忌都係因為牌靈說，我就反牌靈說既，所以我眼中冇咩禁忌可言。有人唔比人掂副牌，可能係潔癖姐。不過一切由心造，最大既禁忌就係動惡念。學術之人有分技法高下，呢個係冇所謂，但絕不可心術不正。

塔羅既派別
可以從手法上同用既牌黎分。手法分理論同直覺，係指解牌既時候側重牌面既符碼意義定以全憑直覺判斷，無分高下，而且殊途同歸。至於用牌主要就分偉特、托特、馬賽，就唔洗點理既，因為市面上大部份牌都係源自偉特，而大部份書都係教偉特，所以初學者就買偉特啦。

初學者買咩牌？去邊買好？
上題講左，買偉特啦。有信用卡可以網購，冇信用卡就搵代購。香港有鋪面既地方都賣得偏貴，唔太建議，依家連PAGE ONE都執埋。如果有咩需要幫忙，可以PM我幫你搵。

點學好？
可以跟人學，可以睇書學。跟咩人我就冇推介，書就有幾本必看既，其實你已經很塔羅了、藏在塔羅裡的占卜符碼、塔羅葵花寶典。深入既就睇78度的智慧。

點練習？
上黎開POST幫巴絲。

一日到黑都叫初學者用偉特，咁偉特究竟係乜春？
係古塔羅時代，塔羅牌都係有分大牌小牌，但小牌多數係以象徵元素既杖杯劍幣畫成唔同幾何圖案，所以單從牌面好難睇當中既含義。大約一百年前，有個神秘學團體叫黃金黎明，裡面有條友叫偉特，佢同一個叫史密斯既女人，畫左一副塔羅牌。呢副野除左加入佢地自己既一d想法，最大既改變係，小牌牌面以類近故事形式既圖面繪製出黎，相對以往黎講意象係更能具現出黎。而呢副牌既模式比後世好多人模仿，亦有好多人以偉特為基礎，繪製出好多泛偉特系既牌，目前市面上大部份既牌，基本都係源自偉特，塔羅亦以偉特為分界線，正式踏入左現代既階段。呢副野首先係由一間叫騎士出版社出版，後來比US Games買落版權，依家之所以會叫佢做萊德偉特，萊德就係來自騎士出版社。US games先後出過至少六個版本既偉特，分別在於唔同既落色手法同色差，牌面係冇分別既，除非對顏色學有好深既研究，用落唔會有大分別。由於版權係US games手，但偉特又真係風行得好緊要，另一大牌商聖甲蟲都先後重繪偉特，有所謂歐洲版偉特之稱，又出過透明啊新視界之類，冇版權其實真係好向左走向右走慘。現今絕大部份書都係以佢黎教，其實唔係偉特特別易學，佢深度都好豐富，之所以叫初學者買，係因為太易搵到人幫手，唔好產生一個錯覺，用偉特既就係新手，要熟偉特其實係好難。

牌商

US GAMES
聽得最多既應該係呢間
因為最多人用果副偉特係佢出既
而另一個派別托特佢都有份出
雖然佢都只係響人地手上買左部份版權番黎
但因為佢走精面賣到全世界
結果多數見到既又係佢地出既版本
US GAMES出既牌以我個人意見係比較大眾化
近年比較出名既Deviant Moon Tarot都係來自佢地

Lo Scarabeo
呢間係我覺得好重口味既聖甲蟲
其實佢就好向左走向右走慘既
因為冇偉特版權就狂出D衍生品
透明啊背後望埋去啊填色版啊
冇計啦偉特真係搖錢樹黎
佢D舊牌好易認
因為牌框四隻角都有唔同語言既牌名
近排開始出D冇咁重口味既牌
牌框改左風格

Llewellyn
呢間係同聖甲蟲有密切關係既叫月亮公司
佢係聖甲蟲係北美既代理
有時你網購可能會見到明明係聖甲蟲既牌
偏偏ISBN又唔同
出版又變左月亮公司
其實係同一副
有時仲會平D
月亮公司自己都有出好多牌
風格多數係D奇幻色彩
熱門既Shadowscapes Tarot
Green Witch Tarot, Linestrider Tarot, Modern Spellcasters Tarot
都好值得收藏
不過佢出新牌都係先出套裝版

AGM
係來自瑞士既牌商
雖然我唔太熟佢
但呢間野市佔唔錯
自家都出好多紙牌
亦有同US GAMES合作
見到既都唔洗太質疑佢既質素
雖然我嫌佢軟身左D

&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;

呢到有學術討論

呀red

留名

點呀

好痛苦呀

我都好痛苦，四日加埋訓唔到八個鐘
好撚攰

會過去的 今晚應該通頂做野

LM

bam

升大三了

老野唔想比反應你

又諗翻起佢

red

點解你要咁呀

我可以點幫你呀施主

如果有FD想占同2個女仔關係要用咩牌陣

用2擇其1定點
佢又可能兩個都唔要

咁花心

好複雜
唔是一句完結

比個陣我
我擔心佢

各位巴絲
想問下 啱啱去完占塔羅
結果唔如理想 係咪已經就咁完

唔知呀

唔知你想問乜

btw開兩次牌咪得

二個女仔之間互相有影響
一次會好D
所以先想要一次

有冇得完整講一次

兩個人對另一個的關係有關係
所以想一次完成
如果一個我會用戀人金字搭
但係兩擇其一就不一定
因為可能都不要

點解我睇唔明

完全唔知你想點

唔係

我記得一年前搵過人隔空占過問同男朋友既關係
佢話我地舊年4月會分手 結過係無分手 但四月個時我男朋友就去左外國exchange
其實個占卜師係咪解錯牌？

我個人認為如果有一個大的轉變就可以再占

Lm學野

張牌可能解離開，不過
有冇解錯就見人見智

新手答話:
占果刻只係以現況推未來
占完之後仲會有變數既出現 改變未來

或者 果個人解錯牌/唔準

agger,有呢個可能
佢可能見到係分開,咁分開正常都係解讀為散,估唔到係longd
或者中途已經出左變數
又或者真係解錯
大把可能性

佢占到我完全冇機咁...
我仲可以點做 其實我做嘅決定會唔會改變到結局

真係唔知點先整到呢個大轉變

唔知你咩情況點知你仲可以點做
會

你冇問佢攞建議咩

仆街部單車又爆胎

我覺得唔係解錯
只係用最易理解既方法去睇牌
邊撚過諗到係出國
要高要求唔係唔得 不如問鬼仔仲準

同佢拖過下攬佢 會撓我 都冇咩反感同抗拒
但占嘅牌話佢對我冇感覺 佢身邊好多人 我係一廂情願

佢淨係同我講做朋友 唔好chur咁

咁幫你唔

好似都冇咩實質野可以比我做咁

點解一定要拘捕於牌陣？
我鍾意點排未點排點抽未點抽
所謂牌陣只係一個簡便快捷地回答到問題既載體姐我覺得

利申好廢，冇參考價值

重點係我而家仲陪兄弟ing
冇牌在手
有冇兄弟 可以 畀 其他渠道我 send成件事出嚟 代替我幫佢占占

但係隨便5張， 冇牌陣解決我唔太勁

我偏向要當時人親自問

佢話，ok

我連應該用兩次戀人金字塔定 二擇其一都未諗到
因為對佢哋講 兩件事有關， 但係我又想知 對方點諗 同關係係點

我到而家都係唔知你想點

有冇其他渠道 直接問
因為佢唔想畀人見到

搞到我而家先啱啱返到屋企食飯
就嚟餓撚死

呢到係咪冇人會占下 好困擾

你留低名同問題，可能會有人占

留低名係指？

真名 稱呼方法， 唔使全名

屌你咩
你係第個po問完我占完你又走黎呢到問

冇

我個名邦 想問下同佢（莉）有冇機會一齊

求下有人幫占 唔該哂

輸打贏要系列

之前開完牌我都費事再幫襯你個post 住

你真識食

我一直有追po咖 但見唔到覆咗 以為miss咗先問 如果係咁對唔住

如果感覺可以控制到 我都唔想咁煩

如果我可以控制， 我就唔駛咁愁
原來他不夠愛我 原來我 冇後備座

搵到啦巴打
我為自己嘅行為講對唔住
辛苦你啦

我今日占,仲要copy多左次
印象深刻

我個兄弟 個結果都幾慘下
我而家諗緊 同唔同佢講好

比較好彩嘅係佢唔知道我帳號個名

後備都冇得做

唔該哂你巴打 真係對唔住

目前去到#？？？
我打算臨瞓前 再占幾條

如果開牌嘅時間好接近 會啊會影響到開牌結果唔準？

即係可能一日占咗兩次咁

有意思咩
你都係想人地講你想要既答案比你知姐

同一條問題係冇重大轉變既時候本來就唔應該問兩次

唔係 純粹問下

明白

係對cfu既信心同尊重

巴打十月底十一月底是否還在日？
可能有事相求，小酬

請講

你每日呼喚我冇用，我只會叫你不如歸去

好殘忍

話說有套通靈真人show 叫通靈之戰
俄羅斯節目 堅好睇 d通靈節好撚犀利
（得第14,15季有節目，愛x藝或者bilixxli）

識個女仔有同我提過

有字幕先岩

真心好睇

其你地有冇占過case係有第3者出現

占到自己係第3者計唔計

一定有個喎

想知下姐

don't be sad bro

加油

你係叫我加油做第3者

自行解毒

仆街嘅浪漫

痛苦就有份

偷戀

明戀

睇左兩間房
一間有錢有女健康差d
一間有健康無錢做毒撚

終終於被放完假
有時D野真係要自己爭取

呢幾日好忙

見你冇上水都知

買左部switch好撚忙

用黎做咩

打機

薩爾達好玩乎？

我好忙
你咁都仲要問

唔好玩就唔忙啦

唔打機唔知咩黎

打飛機啦你

switch阿 想玩Splatoon2 zelda同mario

我都等緊 splatoon

打太多會有空難

2千幾蚊好貴 買唔起
啲game係另外買CD?

卡帶黎
邊部主機唔係另外買

自膠

今日翻新鋪比啊姐摸PAT PAT

好掛住七仔個布丁

你唔憤氣可以摸番轉頭

冇錯

得罪講句
三大黎講七仔野食都係比較劣
特別係炸野

利申 FM打手

留翻比你地

你教我瞬間轉移?定係隔空摸pat

40路艷遇

樓上好有興趣

係唔係做lawson咩

あなたとコンビニ ファミリーマート

有聲
好想去日本

我都係

有得出走既話邊個會唔出走

年輕人做唔到去少幾次日本

冇錢

旺角行人專用區擺攤占卜搵錢

太廢

我都覺

我成日都好想擺，但要運枱櫈好煩

叫軍官幫你

下

當打parttime

做下兵

我係軍官,緊係叫d細既做

改名啦

中途島二等兵

自大

中途島兵仔

幫下紅字啦

佢住邊先
我住係大北方

唔係太多野其實ok既
不過只限5月前

新界北?

上水

我好近你

拜拜

粉嶺 大埔 元朗

粉嶺

咁即係你行蝴蝶山啦

加埋大刀屻

大刀屻好19 行過一次就算
上次對鞋舊左 個底蝕哂
係個斜坡果到係咁跣腳 跣到人都憫

冇咩特別咋wo,不過我著salomon

有錢

點同姐 行山鞋防跣麻
我着果對係蝕到平哂既mizuno
結果係45度斜得沙石位果個山仔係咁跣
隨時掉埋落山

真係勁有錢

有特價先買咋,原本想買aku
不過唔會再買呢個牌子

好平果d款黎,折完600幾
行蚺蛇尖,青山,圓頭山果d靠佢

點解
(新年買左對哥倫比亞

唔記得即係邊 我行果陣大霧到咁

唔鍾意 不過aku全部都gtx

有機會咪撞下我
我著藍色polo,黑色nike長褲,深藍salomon

大叫軍官

歡迎相認

書生住邊鼠

我都好近軍官

不過其實我紮鐵大，唔係太需要勞力幫忙

葵青
點撞我

我要試下比你占
冇比人占過

呢個位(大約啦 就算唔係都係附近)
正話要p走自己 否則大自爆

我衣着不定
你唔會認到我

來來來 課金

開檔 課比你

通常占一次幾錢 未試過外面占 唔知價

呀red紮鐵

我次次都呢個look 仲有紅白藍三色唔知咩巾加太陽眼鏡

看看有緣沒有

p圖高手

你望下創意台果班大師

清明重陽係蝴蝶山多數見到我,拜山
其他時間少d,唔鍾意行石屎路同樓梯

你做咩唔去參與

咁果啲時間我9成9唔會出現

痴線 我ps新手黎

力大無窮

咁西貢見

肯定好有錢

驚驚麻

結界

我副鐵盒sun and moon都到左lu

到依家為止最鍾意依一副

如果有人 旺角擺檔 我一定過嚟支持支持
反正我唔洗車費

靜到

近排忙
潛水

當然唔係我來 真係要帶好多野

條友都幾醒目wo,用喼

勁醒
但係張枱我會縑細左少少 大張少少會比較好 感覺上

大張d擺唔落喼嘛,全部迷你版拖一個喼搞掂

好似旺角擺檔d人全部都用喼

師傅 軍官係果邊講你壞話

呀red唔好信佢

男人老狗 做左唔怕認

我係讚緊佢

明明係你召喚我
你而家反轉豬肚就係屎

係囉你哋好過份
畀我就唔忍你哋

講下笑嫁咋 唔好比佢離間到我地

冇喇，我地既感情係咁薄弱

我離間你地?

識左咁耐唔會咁兒戲掛

擺明係你

好耐無上過嚟啦唔知有冇巴打記得me

最近有心事去左搵占卜師占卜
佢個牌陣係用rider睇行動 osho zen睇內心

我條問題係想同ex復合
咁我係今個月抽到Osho zen既politics
佢話我要用少少tricks去刻意表現自己既改變
例如變到有主見左 另外可以對佢冷淡啲對其他女仔好啲
(一方面等啲女仔係佢面前幫下我口,另一方面令佢呷醋)
對於呢樣我有啲苦惱 前面有主見個part我明
但如果佢對我仲係考慮緊 我令佢呷醋會唔會令佢仲嬲

做唔做佢建議既野自己決定啦
rider抽到咩

軍官得罪紅字
陰公

佢小氣

單係呢句 已經死多次

Rider唔記得
其實我唔係問佢準唔準呀
既然我想信我都會信
只係想以塔羅以外既角度睇下你地覺得呷醋依樣野係好唔好

我同呀red先冇咁易比你離間到

叫我紅師太

紅師太小氣d定方丈小氣d

頭先有朋友問今年考唔考到救護
過去:棍6
現在:錢7
未來:逆女祭司
咁多位點睇

利申:我的朋友就是我

我睇法係巴打讀救護既過程都好順利
而考試都順利

如果過去同現在唔係咁正面我可能會有唔同解讀

屢戰屢敗 好大陰影

杖六係代表凱旋掃來
錢七又係代表滿足同成功
仲以為巴打已經過五關斬六將喎

睇下其他巴打點睇

戰敗左兩次啦,d體能荒廢晒而家操番起準備迎戰黎緊呢次

岀面有新面孔
覺得自己好廢 繼續睇書

最初係咪太有信心

貓真係好有靈性

花生

信心真係冇咩,擔心多

佢係咁避你

我都想學塔羅同星盤，塔羅我會去買書睇下，但星盤呢，點入手？

諗唔通
不過錢7解做期望會合理d

跟人學

連師父都解唔通

佢知自己柒左。已經不是第一次了，之前既風水搞到一pat屎

烏大龜

師父

即係跟出面啲人？

你鍾意跟邊個咪跟邊個,d書都冇用既

好似越來越多高手
我這個小人物 人微言輕 跟隊學嘢

可唔可以講解下
錢騎 杯騎 杖騎 劍騎 等等 16隻其實點理解
除左用元素方面入手 仲可以點明

我就主要用元素區分，畢竟都係騎士

姐係無論係侍係騎係后定係王
最有效理解既方法都係應該用元素?

喂你個問題完全唔同左喎
如果都係一樣既階級未用元素分
但個階級本身都重要

最令人混亂係究竟佢地係代表人定事

我指無論係錢杯劍杖侍
錢杯劍杖騎 總之解呢16張都用元素阿？
sorry for 1999

我都覺有時時間之流中16宮廷 都唔知點算

代表人,代入角色理解件事

以元素特徵代表果個人既特性...

以果個人既性格理解件事

介唔介意舉個例 我好蠢

棍king點解

男人梗係有棍架啦屌你

點睇棍queen女人都有棍

奇事 發覺這女郎 發覺這女郎

佢有男人丫嘛

佢切左人地果碌

常能key 穩定

講16張court cards 就會記起數字巴個篇野
首先要理解四種elements既意思
之後要知道四個角色代表既element
最後就係諗下角色同elements 產生既能量既衝突

咩文黎

內容大概係我講個啲但佢好詳細

新人留名
準備學

我都記得

已經唔記得

你記得 咁搵番俾我睇

去邊度可以慢慢揀到買塔羅牌?
想買多一副牌
但紫色月亮有啲貴同逼

一個po40頁,有咁多個po,點搵呀ching

網上面

初學塔羅
本身想起碼睇完一本塔羅書先開始抽牌試下解
因為好似起碼對d卡有基本概念先咁
但硬係睇極都唔太入腦 大牌果part都未睇得完
我想問下各位玩左塔羅一段時間既巴絲打
如果我先由抽到既牌學起
姐係抽到乜就睇書點講 再自行理解 咁樣學又得唔得呢
另外就係 如果我禁入人地d占卜post
幫留名既人占&諗d牌既意思 再睇post主點解牌法咁學野 又work唔work呢?

呢樣係講緊比較熟牌義之後啦

問過post主先

咁冇打d牌出黎點知開左咩牌

奇門遁甲係咪都好似塔羅咁？
跟據呢一刻既現狀黎睇下結果係點
只要改變現狀 結果都會變？

又岩喎
如果齋從意義上對比大家既講法有冇用

同埋如果我未了解哂成副塔羅既意思就試圖問問題抽牌
咁我抽牌會唔會抽"錯"

理論上係可行但唔建議
有啲占卜書既作者會建議初學者先學晒Minor arcana卡
然後邊練邊加Major 同Court
但睇巴打你既問題 覺得你有啲心急
學塔羅唔係三兩日既事
唔係話睇晒一本書既牌義就跟足晒就解得到
個人認為靈性修行都好重要

所以 慢慢嚟啦

我冇

其實我有玩其他oracle cards
當然就簡單好多
我不嬲用直覺感覺玩 所以冇玩塔羅既問題
塔羅好多symbolic既野 同埋同好多系統有關
因為記極都唔入腦
拖拖拉拉已經係年年聲既事
所以可能有d唔耐煩
我又覺得major要順序記/理解
四set又有佢地既元素特性
又要再記 先可以再將佢地同其他牌組同major arcana融會貫通
但係唔知點解係"記"呢個第一步做極都唔好
所以諗緊有冇其他學習方法
不過多謝回答
靈性修行其實係我學塔羅既重要原因之一

呀btw 其實我唔係覺得睇晒一本書既牌義就跟足晒咁
只係起碼有個底 大概張牌帶出既意思係點
之後再研究各個系統etc

其實唔洗

睇多幾本書
自己做D歸納
唔洗記哂所有野
搵張牌既核心出黎
你之後先會識用番出黎
比如愚者核心係可能

好啦 我再試下 thx

對唔住
我其實都只係其中做meditation
最主要係個心唔好有邪念

仲有呀
有時啲數字係共通
例如四元素既一全部係解Beginning
記依啲都幫到手

不如咁講，你當塔羅係哲學故仔書，小故事大道理咁睇重好

好丫 多謝你地既建議

有冇人可以幫我占一個問題
平時D人叫我Tony
最近我EX想復合 想問下復合到底好唔好
謝謝各位

兩個post d人一樣,你唔洗留咁多次

知道 對唔住
因為呢件事困擾緊我
我自己都唔知道自己想點
我同佢講左30號之前比個答覆佢

其實咁困擾嘅原因 係我自己都唔知想點之外
佢問左我之後果晚
我發夢個夢 夢境係見到我初戀(唔係佢)同佢做左情侶
其實呢個初戀我每幾個月都會夢到一次 每次見到佢都好開心

講得有D多 你地當故仔啦

30號真係有啲急
見你畀埋故
我過嚟幫你
你：the moon
對方：4杯
關係：權杖5
未來：權杖7
其實你哋之間關係唔差
一齊返去冇任何問題
但係要畀到對方安全感
我認為你哋要補充你哋嘅溝通同互信
對未來要有信心，拎起勇氣向前行
復合la

我又唔覺關係好似你咁講唔差
我自己睇呢 就覺得 佢同兩個成日都有爭執 想復合亦不太順利

單打獨鬥喎

講多少少

我再睇返個case，其實雙方都有心復合
我覺得我冇解錯，除非錯

*隔離POST ge討論copy過嚟

先多謝各位出手相助

我再講多少少
我同佢之前拍左兩年左右
期間的確成日嘈交
主要係佢發我脾氣多 我極少主動發佢
經常嘈到話分手(我唔會講呢D野)
每次都係我求佢原諒 就算錯在佢身上都好
期間都有厹界入 發生左D事 件事成為我地之間一大問題
之後我都有做錯事 仲衰過上邊單野
之後嘈交次數 同埋關係都愈來愈差
最後 有一次嘈交當中 我主動講分手 就咁完左

之前我想分手嘅理由 係我只想開開心心生活洛去
就算自己一個人都唔緊要
我都知我同佢一齊我唔會開心
但我對佢有感情
加上佢真係好愛我 只係脾氣好差
我唔知點好

謝謝各位 當故仔睇

都係嗰句 有衝突但唔會有破壞
可以考慮復合
但係之後真係要互相遷就
重新去磨合一下

多謝各位

推一推

經過左n日既忙碌.. 我又番黎留個名喇..

無人識既我又路過推一推

路過想問卜唔知有冇人得閒冇嘢做可以telegram接手下我個case?
我見出面啲POST一係排到2046，一係就樓主深潛

日本巴 你溝日本妹點溝成點 我指你生活點
好耐冇見你

每日翻工同準備食大茶飯
無牌係手幫你地唔到所以潛左水

過黎一齊吹下水也好阿

去排下啦

呢度D人咪即係果度D人

又係你呀魔法師

生為魔法師
死為魔法師

問題:30歲a0轉職魔法師,咁半桶水既魔法師係幾多歲

第一次入黎 平時自己得閒會幫自己占下 大部分睇書都解到
但有d牌放唔同陣有時唔知應該點解
特別係周圍環境對問題影響 ,十次有九次我都唔識解
有冇大師可以指導一下

沉左咁耐 竟然有人參觀呢個po

覆左先發現原來沉左好耐

你慢慢等下睇下有冇人指教到你

最近點

灰